有冇人今年報咗台灣個人申請

就來出好緊張

頂 延期

都唔知關放榜乜事
反正都係九月先開學
預計都係可能八月中旬你先過台灣搞一大輪手續

倒不如佢諗諗幾時放返學生過嚟丶到時如何檢疫好過
無了期去封一個地方本質上唔合理亦唔實在

係邊度睇到？？？

海華個fb

但海外聯招個網仲係寫3月12 放榜既？！

可能未改啫……好緊張！好怕無大學收我

好煎熬

都係係網上放榜姐
點解要延期喎
想知自己有冇offer, 好痛苦

大家報咗咩大學咩科？

你報咗咩大學咩科目？

學士班 物理

覺唔覺得去台灣讀書既人都好撚on9

真係咁容易有位？我申請咗 中山 台灣師範 中興 同埋 交通

……我以為真係容易啲，原來只係多啲選擇……

報在咗文科？我見到物理台大無得個人申請

咗*

我都好緊張日日都煎熬……我科科都同物理有關，唔知容唔容易有大學收……

學士係易入過碩/博士㗎
利申 ：報碩士 冇乜希望

EE master

報物理科會唔會少啲競爭？

碩士少人報，通常都入㗎啵

今年聽講爭崩頭

本身已經好緊張，依家重要延遲放榜……等得好痛苦呀！！！

我明
晚晚都入去睇下派左未

又唔知行情，唔知自己有幾多成機會成功被錄取，好痛苦呀！

香港學生以「個人申請」獲學校錄
取比例亦高達81%，成為赴臺升學的主要途徑。
網上見到，好想有大學收我！！！

有咩master抵讀？台灣啲學歷香港認可咩？定話想留台？

咁我希望唔好太難入
想去台北讀

今年多咗好多人報，競爭大咗~

日文算易入，profiolo做得好、校內前幾名、有推薦信，就好大機會入到。
職能治療多人爭，競爭大啲~

我去邊間都得；有得收我就得

dse 10分都有國立收嫁禍

幾分都讀到私立

不過大部份連台灣人都唔想讀
大葉 樹德

呢個真係失算，原本prefer 02,03年最少人apply，反送中打亂咗成個plan.
但冇計都冇人想嘅，鬼叫政府做唔到嘢

又唔係既我鳩下鳩下都入到頂大
除左台大又真係要幾top下先收

你好似幾了解行情，想問你物理多唔多人爭？易唔易入？

咩係幾top同頂大？

頂大咪類似大家叫三大既概念囉
中字輩就大家叫五大個feel
利申：純解釋名詞，唔係話等於

你點樣鳩下鳩下入頂大？可唔可以分享下？

10幾分可以入中字輩
利申英文2中山dse 14分

最後入咩科？聯合分發？

今年QS 排名中字輩差左
得返中山入到全台top 10

而家陽明 台科大 越來越好

financial 仲要我數學2

佢都收我
不過2nd choice來

都係執到自己最好個introduction
然後我有個prof係台大都有教
佢又幫我用台大prof title幫我寫推薦信
最後收左

最後無accept留返係香港算

……係咪咁正呀

個人申請 用dse分個個

重點:台大prof

sor 係聯合

曬氣啦
陽明排幾多都係選醫第二選擇
個個揀中字都唔會要台科大

可以用dse個分報個人申請咩？

好似話同交通大學合併校名
陽明交通大學

聯合分發
我岩岩記錯

其實16 17分台大水泡科都有幾
圖書館系

森林系18分已經收

咩科嚟圖書館系……

應該係個個都會揀想係台北讀
唔理國立定私立

又唔係既我仲有院長推薦信
台灣好睇血統你越多大粒推越有用
我係GPA炒車，大學冇學班大陸人刷GPA唔係應該都入到台大

我有教交大電物，希望佢收我……

而家dse越來越少人考
台灣好似收少左香港學生

哦……咁都幾勁

同埋有班學生寧願去支那讀都唔再去台灣

報*

而家去台灣讀香港學生好似下降架

*開始

因咩事下降……

其實除Top U專科、藝術科外，基本上其他科嘅競爭性就唔太高。
前題喺:
1. 你中學有讀相關嘅科(尤其喺專科，文藝科反而唔駛)
2. Profiolo靚，校內排名/相關科目排名Top
3. 有推薦信、語言證明(e.g. IELTS, TOCFL)，有些Top U嘅科會要求
基本上做足呢三樣，都好大機會有offer，除非有神人同你爭~

不過今年比較特別，因為多咗好多人報，所以競爭大咗好多，甚至可能有能力讀local U都走去報(for移民 or 工作)，所以我都係戴返頭盔先

1.學生人數少左
2.台灣吸引力開始低左
3. 比支那大學吸引走去讀

同埋香港大學收生開始彈性左
兼而家仲多左恒大

樹仁今年都收少左差唔多1000個學生

有冇邊度可以睇嗰科收幾多分？

連登以前po好似有

不過未必準 正常中山收分應該都17

但我上年 12以上都收

都係睇間學校多唔多位比非台灣學生

其實真喺有好多人都灰咗，想走其他地方讀書移民，台灣相對上成本較低，而且如果有台灣degree可以加分，有利台灣移民。
以往報台灣人數一年低過一年，但今年暴增，今年考DSE應該都喺02,03出世，嗰陣雙非未太普遍、出生率低，所以今年冇啦啦多咗咁多人報，相信或多或少都喺有些人對政府絕望冇辦法先行呢步...

你係而家讀緊頂大本科定研究院

你最撚想入個間個科既研究所

應該係01，02
03未夠18歲

台灣移民除左留學移民，其他方法都好難

不過留學都要睇你畢業之後係台灣工作既人工先會比你留係到

台大here

好好好好好好緊張呀！

有冇人報咗政治系研究所

上個月我用線上報名 報聯合分發又話7月先揀得既？
岩岩睇又話有得3月報預約報名

好多笑話

有冇人知今年報個人申請既人多咗定少咗

台灣升學是本港畢業生另一出路。台北經濟文化辦事處指，2020學年度，港生透過「個人申請」及研究所赴台升學的報名人數分別為2463人及261人，較上學年度分別增加51%及187%。
東網

2463係ug, 261係pg?

應該係

可能升讀台灣研究院嘅香港人本身真係唔多

但台科某啲系係可以同台大俾，但香港人應該唔多理
我自己都會想揀啲高排名嘅大學

又一日……

學友社調查發現，僅有1成半受訪文憑試考生考慮到內地升學，較往年下降5個百分點，另有3成受訪者考慮到台灣升學，較去年上升8個百分點。

學友社在去年12月至今年2月期間，訪問1300多名文憑試畢考生，有6成9受訪者因為政治環境或制度，不考慮到內地升學，較去年上升32個百分點；亦有3成7受訪者基於政治環境或制度，考慮到台灣升學，較去年增加20個百分點。

學友社學生輔導顧問吳寶城分析，結果反映學生對兩地的升學意欲，明顯受去年下半年社會事件影響，較為看重政治環境或制度。他提醒，學生除了考慮宏觀環境，亦要注意課程內容、學習模式及認受性等因素，升學選擇是長遠決定，不應太受個別短期因素影響。

今年競爭大咗

你唔係話自己三大master咩？做咩唔讀PhD呀？？？？？

你三大master，洗咩降貴紆尊入野雞呀？

你條小學雞喺度追擊我有咩用呢？
死撚開啦

Btw, 上個post人哋嗰位巴打show Mensa個member你又唔承認
大家好好奇你有乜嘢背景學歷咁把炮, 你又唔答

講出黎, 等在座嘅人葡萄下你

又一日啦！！！！好緊張呀！！！！

講你又講第樣 佢都無show到學生證啦 你無野下話 廢柴扮三大master

讀台灣大學唔柒，最柒係你呢啲無料扮四條
踢爆你就叫人死開 笑死我

香港人本身都比較少人去讀master
因為所有科都係mphil 讀2年 要寫paper
淨係想要master不如讀taught

而係台灣讀緊嘅香港人
原校同系可以推上去
去第二間另一個系可以考試入

我諗香港大學生讀master都應該想留喺香港讀多啲嘅本身因為香港嘅大大學排名高啲。我報咗學士班，真係好想有大學收，過自由自在嘅新生活！！！！好想快啲知放榜結果！！！！唔好令我失望！！！！

我有想讀嘅科目所以應該相對比較自由，世界邊有完全自由㗎，我只想走向更自由自在嘅生活，同埋去台灣俾我多條路去完夢啫，讀我想讀個科喺香港無咩前途，如果有得讀上去又想繼續發展，最後好可能都係要走。

如果喺物理，師範個人申請有7個位，而且上年放榜中字輩物理好似都有空位，如果你profiolio、校內成績唔差，應該好大機會有offer。
你可以參考過往榜單，大概知道情況同估計入讀機會~

多謝提醒先！邊度有榜單？

click榜單查詢，有2016-2019榜單

好大機會入唔到…因為個人申請係on9
利申2019有offer聯合分發offer 冇讀

我有冇料洗撚證明俾你睇？
正如我戶口有幾多錢使唔使證明俾你睇啊

我淨係知由上個post到而家你係咁狙擊我
同你意見唔同就係咁狙擊我
唔好咁小學雞啦

踢爆？點撚樣踢爆啊
淨係知道問你乜撚嘢學歷你都講唔出咋廢柴
你死撚返去你老母個臭閪到啦

其實你係咪讀唔到大學嘅廢柴嚟㗎
通街響度引戰顯得自己無知

你夠撚膽死同我講香港嘅City Poly會勁過台灣嘅成大你咪撚貽笑大方啦

此話何解

Thanks！我見到中山 中興 台灣師範 都無錄取物理學系學生，係咩原因？

1. 有人申請，但全部都唔合符大學標準
or
2. 無人申請

中山 中興 台灣師範 嘅物理系係唔係好差？

無人申請唔一定係差，可能或多或少好似你所講，讀物理係香港發揮空間小，所以唔會特登走去台灣讀。
當然睇一間學校好壞有好多方面，e.g. 排名、教師學歷、學校資源設施、過往畢業生發展路向、當地人評價等，呢啲要你自己做research~

無人返工搞手續野咪延期

我有冇料洗撚證明俾你睇？
你自己講完下一句又問人學歷弱智唔好讀書啦浪費資源

點解勁唔過呀？你問下呢個post既人？

原來野雞都肯讀既人有資格笑人讀唔到大學你係有料就唔會咁講啦 柒左又唔認 仲三大master

打飛機打到懵撚左野雞大學都話要狗衝仲笑人讀唔到書究竟有幾自卑

唔好講咁多廢話
你去學術台開一個post
問下台灣五大係咪會廢過香港城大同理大
淨係攞個QS ranking黎講有咩用係人都知靠PG去擦㗎啦戇鳩

Btw 呢個post冇人答你㗎
係得我日行一善覆你咋
冇人會理你呢條活響自己世界丶挽吓手連一個大學學位都冇既戇鳩閪

就嚟又一日啦！！！！好緊張呀！！！！

又一日！！！！

Mensa membership要係全球iq頭2%

你唔會覺得Mensa易入過三大掛？

交大電機勁唔勁?
master收咗我

台灣神科

今年冇收我

上年都有申請 所以有收我 但最後決定喺返香港讀
而家好撚後悔

反而有收我*

我做中學，協助咗3個中六學生一齊寫自傳，讀書計劃，剛剛放榜全中，首志願入中原室內設計、北醫大、國立嘉義

嘩害死人咩

話唔定band 3尾裡面考第尾果3個人